\clearpage
\section{Gestión de Colisiones}  
La gestión de colisiones es, sin duda, la parte principal del desarrollo de este proyecto, hemos delegado en la gestión de colisiones gran parte de la propia lógica del \textbf{Gampeplay} del juego. Hemos aprovechado el sistema de colisiones proporcionado por \textbf{Bullet} para obtener información de los objetos en el mundo 3D y según esa información modificar el comportamiento del juego. 

Cada vez que se genera una colisión entre dos objetos activos (\textbf{Bullet} decide cuales son los objetos activos y cuando activar objetos pasivos), se genera un ContactManifold. Así se garantiza una eficiencia máxima en la propia gestión de colisiones y una reducción de comprobaciones innecesarias en el \verb update() del \verb GameState .

Se ha implementado una clase abstracta denominada \verb CollisionClass() \ de la que heredan todas las clases que encapsulan objetos que tendrán algún efecto cuando colisionen con otros elementos del juego.
La clase \verb CollisionClass \ tiene los siguientes componentes:
\begin{itemize}
 \item Atributos:
 \begin{itemize}
  \item \verb CollisionType \ : Identifica el tipo de objeto de colisión que encapsula la clase. Puede tomar los siguientes valores:

 \end{itemize}
  \item Métodos:
  \begin{itemize}
   \item \verb getCollisionType() : Devuelve el tipo de colisión del objeto.
   \item \verb setCollisionType() : Permite modificar el tipo de colisión del objeto.
   \item \verb getHit() : Método que contiene el código a ejecutarse cuando el objeto colisiona con otro objeto.
  \end{itemize}
\end{itemize}
Para preparar la detección de colisiones, cada objeto que hereda de \verb CollisionClass \ debe inicializar su atributo \verb CollisionType \ con el valor correspondiente e implementar su método \verb getHit() . Además, \textbf{Bullet} proporciona un puntero vacío dentro del objeto \verb btRigidBody \ donde se almacena un puntero al objeto completo que implementa cada uno de los componentes de juego que puede interferir en la detección de colisiones.
La detección de colisiones  se lleva a cabo en el método \verb updatePhysics() \ del \verb GameState . En este método se recorre la matriz de Manifolds (ver listado \ref{manifolds}) proporcionada por \textbf{Bullet} para detectar qué cuerpos físicos están colisionando en cada instante. Una vez detectado los cuerpos físicos que han colisionado se recupera el puntero vacío al que se asignó el puntero al objeto completo y comprobamos que alguno de los dos cuerpos involucrados sean un objeto destructor y en ese caso se invoca el método \verb processDestructionHit() \ y en caso de que alguno de los dos cuerpos pertenezca al protagonista, se invoca el método \verb processTriggerHit() .
\begin{itemize}
 \item \verb processDestructionHit(CollisionClass,CollisionClass) \ : Controla la colisión de los objetos de tipo Bala/Misil con el resto de objetos, estos objetos pueden colisionar con objetos de tipo \verb PLAYER , \verb ENEMY o \verb DESTRUCTIBLE y al detectarse una de estas colisiones, se ejecuta el código relativo a los efectos de sonido, posteriormente la actualización de la puntuación del jugador y por último se invoca el método \verb getHit() del objeto que ha colisionado. En ese método cada objeto incluye el código que se deberá ejecutar cuando se produzca la situación descrita.
 \item \verb processTriggerHit(CollisionClass,CollisionClass) \ : Este método se invoca cuando uno de los dos cuerpos que ha colisionado es el protagonista y detecta únicamente las colisiones con objetos que no son destruibles y forman parte de la lógica del juego. Tales como, casilla de inicio, casilla de fin, cajas de puntos, munición, vida, etc. Cuando se produce una de estas colisiones se ejecuta el código relativo a efectos de sonido, se actualiza la puntuación del jugador, (también se actualiza la munición, vida, etc. en caso de haber recogido una caja del escenario o checkpoint en caso de ser casilla de inicio o de fin).
\end{itemize}

\lstinputlisting[language=C++, label=manifolds, caption = Bucle de Detección de Colisiones]{codigo/Manifolds.cpp}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/collision_class.png}
  \caption{Diagrama de herencia de la clase CollisionClass}
  \label{CollisionClass}
\end{figure}

Todas las clases que heredan de \verb CollisionClass \ presentan un esquema de colaboración similar. Algunos ejemplos puede ser las figuras \ref{checkpoint}, \ref{powerup},  \ref{shot},  \ref{square}.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/check_point.png}
  \caption{Diagrama de colaboración de la clase CheckPoint}
  \label{checkpoint}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/powerUP.png}
  \caption{Diagrama de colaboración de la clase PowerUp}
  \label{powerup}
\end{figure}
	
\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/shot.png}
  \caption{Diagrama de colaboración de la clase Shot}
  \label{shot}
\end{figure}	

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/square.png}
  \caption{Diagrama de colaboración de la clase Square}
  \label{square}
\end{figure}	
	